天文台政府天氣資訊系統疑被入侵 逾370用戶資料或外泄

天文台表示，一個向訂閱用戶提供天氣信息的伺服器系統上周被人未獲授權取覽，被取覽資料包括370多個訂閱用戶的電郵地址及組織名稱，當中包括政府部門、12間傳媒機構等。天文台已就事件通知受影響用戶並向其致歉，同時已通報個人資料私隱專員公署、政府資訊科技總監辦公室，以及向警方報案。

政府天氣資訊系統是一個為政府部門、傳媒機構等，提供天氣資訊的網上系統。天文台指出，上周四（10月29日）發現其中一個向訂閱用戶提供天氣信息的伺服器，於上周二（27日）、周三（28日）被人未獲授權取覽。其中未獲授權取覽的資料包括非敏感的天氣信息，以及訂閱用戶的登錄資料，主要包括370多個訂閱用戶的電郵地址及組織名稱。

有受影響的用戶收到電郵，當中提及雖沒泄漏任何人的登入密碼，但密碼已重設，又提醒使用者保持警惕，提防釣魚電郵。

警方表示，已接獲相關部門報案，稱一個伺服器懷疑被入侵。網絡安全及科技罪案調查科接手跟進案件，經初步調查，案件暫列「求警協助」，暫未有人被捕。私隱專員公署稱已收到事故通報，並按既定程序就事件展開循規審查。